@prefix rdf: <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#> .
@prefix owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#> .
@prefix foaf: <http://xmlns.com/foaf/0.1/> .
@prefix dc: <http://purl.org/dc/elements/1.1/> .

<http://ns.inria.fr/nicetag/2010/09/09/voc>
    <http://creativecommons.org/ns#attributionURL> <http://ns.inria.fr/nicetag/> ;
    <http://creativecommons.org/ns#licence> <http://creativecommons.org/licenses/by-sa/3.0/> ;
    dc:description "NiceTag Ontology is an ontology which describes as generally as possible tags or rather tag actions understood as a speech acts occurring on the Web"@en, "NiceTag es una ontología que describe de la manera mas general posible las etiquetas, o mejor las acciones de etiquetado, como actos de habla en la Web"@es, "NiceTag est une ontologie décrivant le plus généralement possible les tags ou plutôt les actes de taguer comme des actes de langage survenant sur le Web"@fr, "NiceTag is een ontologie die zo algemeen mogelijk tags beschrijft, of meer precies de handeling van het taggen. NiceTag beschrijft de handeling van het taggen als een op het web plaats vindende taalhandeling."@nl, "NiceTag è un'ontologia che descrive nel modo più generale possibile le tag, o meglio le azioni di tagging, come atti linguistici nel Web"@it ;
    dc:title "L'Ontologie Nice Tag"@fr, "L'ontologia Nice Tag"@it, "La ontología Nice Tag"@es, "Nice Tag Ontology"@en, "Nice Tag ontologie"@nl ;
    dc:type <http://purl.org/dc/dcmitype/Text> ;
    a owl:Ontology ;
    owl:versionInfo "Version 0.5, 09 september 2010" .

<http://ns.inria.fr/nicetag/2010/09/09/voc#Aggregate>
    a owl:Class ;
    rdfs:comment "Beschrijft de handeling die verricht wordt wanneer bronnen worden bijeenverzameld onder een gezamenlijk gedefinieerde tag."@nl, "Describe la acción que se realiza cuando se agregan unos recursos alrededor de una etiqueta definita colectivamente."@es, "Describes the action that is performed whenever resources are aggregated with a collectively defined tag."@en, "Descrive l'azione che viene compiuta quando delle risorse sono aggregate attorno a una tag definita collettivamente."@it, "Décrit l'action que l'on accomplit lorsque des ressources sont aggrégées autour d'un tag défini de manière collective."@fr ;
    rdfs:label "Aggregare"@it, "Aggregate"@en, "Agregar"@es, "Agréger"@fr, "Verzamelen"@nl ;
    rdfs:subClassOf <http://ns.inria.fr/nicetag/2010/09/09/voc#TagAction> .

<http://ns.inria.fr/nicetag/2010/09/09/voc#AnnotatedResource>
    a owl:Class ;
    rdfs:comment "Usado para representar la realización de un recurso informacional accesible en la Web mediante el protocolo HTTP. El recurso anotado es aquel que generalmente provoca la acción de etiquetado. Siendo por definición dereferenciable, dota tambien de la dirección que quedarà guardada en sistemas de \"bookmarking\" como delicious, y que tendrà una función de anclaje para las etiqueta. De todas maneras, el recurso etiquetado no se limita a los datos accesibles en la Web (aquello que es etiquetado puede ser también lo que la representación Web de un recurso representa, por ejemplo un recurso no-informacional, en lugar de su representación)"@es, "Usato per rappresentare la realizzazione di una risorsa informazionale accessibile sul Web mediante il protocollo HTTP. La risorsa annotata è quella che generalmente provaoca l'azione di tagging. Essendo per definizione dereferenziabile, fornisce anche l'indirizzo che sarà salvato su sistemi di bookmarking come delicious, e che avrà funzione di ancoraggio per le tag. In ogni caso, la risorsa taggata non è limitata a dati accessibili sul Web (ciò che è taggato può anche essere ciò che la rappresentazione Web di una risorsa rappresenta, per esempio una risorsa non-informazionale, piuttosto che la sua rappresentazione)"@it, "Used to represent the HTTP-accessible realization of an information resource on the Web. The equivalent of irw:WebRepresentation, the Annotated Resource is that which generally triggers the act of tagging. Being dereferenceable by definition, it also provides the address that will be bookmarked on delicious-like sites and work like an anchor for tags. This said, the resource being tagged is in no way limited to HTTP-accessible data (indeed, what supports an act of tagging may very well be what the Web representation represents, a non-information resource for example, instead of the Web representation itself)."@en, "Utilisé pour représenter la réalisation d'une ressource informationnelle accessible sur le Web via le protocole HTTP. La ressource annotée, consultable en ligne, est celle-là même qui déclenche généralement l'acte de taguer. En quoi d'ailleurs elle est l'équivalent de la classe irw:WebRepresentation. Etant par définition déréférençable, elle fournit également l'adresse qui servira d'ancrage aux tags par l'intermédiaire du signet, selon le modèle proposé par delicious. Par contraste, la ressource taguée n'est, quant à elle, aucunement limitée à des données accessibles sur le Web (ce qui est taguée peut bien se révéler ne pas être autre chose que ce que la représentation d'un ressource représente, une ressource non-informationnelle par exemple, plutôt que cette représentation elle-même)."@fr, "Wordt gebruikt om een via het HTTP protocol op het web toegankelijke informatiebron te representeren. De bron met annototies, online beschikbaar en gelijkwaardig aan een irw:WebRepresentation, is wat aanzet tot de taghandeling. Aangezien de bron via het web toegankelijk is, is het per definitie mogelijk om ernaar te verwijzen, dus de bron levert ook het adres dat gebookmarkt kan worden en als anker voor de tags dient. Echter, de bron die getagd wordt is op geen enkele wijze beperkt tot http-toegankelijke data (wat getagd wordt is hetgen waar de web-representatie voor staat, bijvoorbeeld een non-informatie bron, en niet de representatie zelf)."@nl ;
    rdfs:label "Annotated resource"@en, "Bron met aantekeningen"@nl, "Recurso anotado"@es, "Ressource annotée"@fr, "Risorsa annotata"@it ;
    owl:equivalentClass <http://www.ontologydesignpatterns.org/ont/web/irw.owl#WebRepresentation> .

<http://ns.inria.fr/nicetag/2010/09/09/voc#Ask>
    a owl:Class ;
    rdfs:comment "Beschrijft de handeling die met de tag verricht wordt als het stellen van een vraag."@nl, "Describe la acción que se realiza con una etiqueta cuando se usa para hacer una pregunta."@es, "Describes the action that is performed with a tag by asking a question."@en, "Descrive l'azione che viene compiuta con una tag quando questa viene usata per porre una domanda."@it, "Décrit l'action que l'on accomplit avec un tag dès lors que celui-ci est utilisé pour poser une question."@fr ;
    rdfs:label "Ask"@en, "Porre una domanda"@it, "Poser une question"@fr, "Preguntar"@es, "Vraag stellen"@nl ;
    rdfs:subClassOf <http://ns.inria.fr/nicetag/2010/09/09/voc#TagAction> .

<http://ns.inria.fr/nicetag/2010/09/09/voc#Assert>
    a owl:Class ;
    rdfs:comment "Beschrijft de handeling die verricht wordt met een tag wanneer deze gebruikt wordt om iets over een bron te bevestigen."@nl, "Describe la acción realizada con una tag quando esta es usada para afirmar algo sobre un recurso."@es, "Describes the action that is performed with a tag whenever it is used to assert anything about a resource."@en, "Descrive l'azione che viene svolta con una tag quando questa è utilizzata per affermare qualcosa a proposito di una risorsa."@it, "Décrit l'action que l'on accomplit avec un tag dès lors que celui-ci est utilisé pour affirmer quoi que ce soit à propos d'une ressource."@fr ;
    rdfs:label "Afirmar"@es, "Asserire"@it, "Assert"@en, "Asserter"@fr, "Bevestigen"@nl ;
    rdfs:subClassOf <http://ns.inria.fr/nicetag/2010/09/09/voc#TagAction> .

<http://ns.inria.fr/nicetag/2010/09/09/voc#AutoTagAction>
    a owl:Class ;
    rdfs:comment "Beschrijft tags als zijnde gegenereerd en/of automatisch met een bron geasoccieerd, door een computerprogramma."@nl, "Describe etiquetas generadas y/o asociadas manualmente a un recurso por un ordenador."@es, "Describes tags as automatically generated and/or associated to a resource by a computer."@en, "Descrive delle tag generate e/o associate automaticamente a una risorsa da un computer."@it, "Décrit des tags générés et/ou associés automatiquement à une ressource par une machine."@fr ;
    rdfs:label "Acción de etiquetado automática"@es, "Acte de taguer automatique"@fr, "Auto tag action"@en, "Azione di tagging automatica"@it, "Geautomatiseerde taghandeling"@nl ;
    rdfs:subClassOf <http://ns.inria.fr/nicetag/2010/09/09/voc#TagAction> .

<http://ns.inria.fr/nicetag/2010/09/09/voc#CommunityTagCollection>
    a owl:Class ;
    rdfs:comment "A collection of tags generated by the users of a given online community or Web service."@en, "Een verzameling tags die gegenereerd is door een groep gebruikers van een gemeenschap of digitale dienst."@nl, "Una colección de etiquetas generada por los usuarios de una comunidad en linea o de un servicio Web dados."@es, "Una collezione di tag generata dagli utenti di una comunità online o di un servizio Web dati."@it, "Une collection de tag constituée par les utilisateurs d'une communauté ou d'un service donnés."@fr ;
    rdfs:label "Colección de etiquetas comunitaria"@es, "Collection de tags communautaire"@fr, "Collezione di tag comunitaria"@it, "Community tag collection"@en, "Gemeenschapstagverzameling"@nl ;
    rdfs:subClassOf <http://ns.inria.fr/nicetag/2010/09/09/voc#TagCollection> .

<http://ns.inria.fr/nicetag/2010/09/09/voc#DisambiguatedTagAction>
    a owl:Class ;
    rdfs:comment "Usado quando el signo usado para etiquetar es desambiguado."@es, "Usato quando il segno usato per taggare è disambiguato."@it, "Used when the sign used to tag is disambiguated."@en, "Utilisé lorsque le signe utilisé pour taguer est désambiguïsé."@fr, "Wordt gebruikt wanneer het teken waarmee getagd wordt gedesambigueerd is."@nl ;
    rdfs:label "Acción de etiquetado con desambiguación"@es, "Acte de taguer avec désambigüisation"@fr, "Azione di tagging con disambiguazione"@it, "Disambiguate Tag Action"@en, "Taghandeling met gedisambigueerd teken"@nl ;
    rdfs:subClassOf <http://ns.inria.fr/nicetag/2010/09/09/voc#TagAction> .

<http://ns.inria.fr/nicetag/2010/09/09/voc#Evaluate>
    a owl:Class ;
    rdfs:comment "Beschrijft de handeling die verricht wordt met een tag wanneer deze gebruikt wordt om een klassering, een teken van goedkeuring of afkeuring, of meer algemeen een beoordeling te geven."@nl, "Describe la acción que se realiza con una etiqueta cuando es usada para expresar aprobación o desaprobación o, mas en general, una evaluación."@es, """Describes the action that is performed with a tag whenever it is used to give a notation, a mark of approval and disapproval, or,
  more generally speaking, an evaluation."""@en, "Descrive l'azione che si compie con una tag quando questa è usata per esprimere approvazione o disapprovazione, o, più in generale, una valutazione."@it, "Décrit l'action que l'on accomplit avec un tag dès lors que celui-ci est utilisé pour donner une note, marquer son approbation ou sa désapprobation ou, plus généralement, produirez une évaluation."@fr ;
    rdfs:label "Beoordelen"@nl, "Evaluar"@es, "Evaluate"@en, "Evaluer"@fr, "Valutare"@it ;
    rdfs:subClassOf <http://ns.inria.fr/nicetag/2010/09/09/voc#TagAction> .

<http://ns.inria.fr/nicetag/2010/09/09/voc#ExpressFeelings>
    a owl:Class ;
    rdfs:comment "Beschrijft de handeling die verricht wordt met een tag wanneer deze gebruikt wordt om een gevoel, emotie, etc. uit te drukken."@nl, "Describe la acción que se realiza con una etiqueta cuando es usada para expresar un sentimiento, una emoción, etc."@es, "Describes the action that is performed with a tag whenever it is used to express a feeling, an emotion, etc."@en, "Descrive l'azione che si compie con una tag quando questa è usata per esprimere un sentimento, un'emozione, ecc."@it, "Décrit l'action que l'on accomplit avec un tag dès lors que celui-ci est utilisé pour exprimer un sentiment, une émotion, etc."@fr ;
    rdfs:label "Esprimere un sentimento"@it, "Expresar un sentimiento"@es, "Express feelings"@en, "Exprimer un ressenti"@fr, "Gevoelens uitdrukken"@nl ;
    rdfs:subClassOf <http://ns.inria.fr/nicetag/2010/09/09/voc#TagAction> .

<http://ns.inria.fr/nicetag/2010/09/09/voc#GiveAccessRights>
    a owl:Class ;
    rdfs:comment "Beschrijft de handeling die verricht wordt met een tag wanneer deze gebruikt wordt om vast te stellen aaan wie toegangsrechten tot een bron worden toegekend of ontzegd."@nl, "Describe la acción que se realiza con una etiqueta cuando es usada para definir a quien son concedidos o negados derechos de acceso a un recurso.."@es, "Describes the action that is performed with a tag whenever it is used to define to whom access rights to a resource are granted or denied."@en, "Descrive l'azione che si compie con una tag quando questa è usata per definire a chi sono accordati o negati i diritti di accesso a una risorsa."@it, "Décrit l'action que l'on accomplit avec un tag dès lors que celui-ci est utilisé pour définir les personnes auxquelles sont octroyés des droits d'accès à des ressource en ligne (permission ou refus)."@fr ;
    rdfs:label "Accordare diritti di accesso a"@it, "Accorder des droits d'accès à"@fr, "Acordar derechos de acceso a"@es, "Give access rights to"@en, "Toegangsrechten verlenen aan"@nl ;
    rdfs:subClassOf <http://ns.inria.fr/nicetag/2010/09/09/voc#TagAction> .

<http://ns.inria.fr/nicetag/2010/09/09/voc#MachineTagAction>
    a owl:Class ;
    rdfs:comment "Beschrijft tags waarvan de labels gebruik maken van de machine-tag syntaxis, zoals voor het eerst geimplementeerd op flickr.com."@nl, "Describe etiquetas cuyo texto sigue la sintaxis de las machine tag como implementada en Flickr.com."@es, "Describes tags whose labels are using the syntax of machine tags as implemented first in Flickr.com."@en, "Descrive delle tag il cui testo segue la sintassi delle machine tag come implementata su Flickr.com."@it, "Décrit des tags dont les libellés mobilisent la syntaxe des machine tags telle qu'implémentée d'abord sur le site Flickr.com."@fr ;
    rdfs:label "Acción de etiquetado con machine tag"@es, "Acte de taguer avec machine tag"@fr, "Azione di tagging con machine tag"@it, "Machine tag action"@en, "Taghandeling met machinetag"@nl ;
    rdfs:subClassOf <http://ns.inria.fr/nicetag/2010/09/09/voc#SyntacticTagAction> .

<http://ns.inria.fr/nicetag/2010/09/09/voc#ManualTagAction>
    a owl:Class ;
    rdfs:comment "Beschrijft tags als handmatig met een bron geasssocieerd door een mens"@nl, "Describe etiquetas asociadas manualmente a un recurso por un ser humano."@es, "Describes tags as manually associated to a resource by a human."@en, "Descrive delle tag associate manualmente a una risorsa da un essere umano."@it, "Décrit des tags associés manuellement à une ressource par un être humain."@fr ;
    rdfs:label "Acción de etiquetado manual"@es, "Acte de taguer manuel"@fr, "Azione di tagging manuale"@it, "Handmatige taghandeling"@nl, "Manual tag action"@en ;
    rdfs:subClassOf <http://ns.inria.fr/nicetag/2010/09/09/voc#TagAction> .

<http://ns.inria.fr/nicetag/2010/09/09/voc#N-TupleTagAction>
    a owl:Class ;
    rdfs:comment "Describe acciones de etiquetado que incluyan etiquetas n-dimensionales (etiquetas dobles, triples, etc.)."@es, "Describes tagging involving N-tuple tags (double tags, triple tags, etc.)."@en, "Descrive azioni di tagging basate su tag n-dimensionali (doppie tag, triple tag, ecc.)."@it, "Utilisé pour décrire des actes de taguer impliquant des tags dont les libellés ont n-dimensions (double tags, triple tags, etc.)."@fr, "Wordt gebruikt om taghandelingen te beschrijven waarbij de labels meerdere (n) dimensies kunnen hebben (dubbele tags, driedubbele tags, etc.)."@nl ;
    rdfs:label "Acción de etiquetado con una etiqueta n-dimensional"@es, "Acte de taguer avec un tag à n-dimensions"@fr, "Azione di tagging con una tag n-dimensionale"@it, "N-tuple tag action"@en, "Taghandeling met n-tuple"@nl ;
    rdfs:subClassOf <http://ns.inria.fr/nicetag/2010/09/09/voc#SyntacticTagAction> .

<http://ns.inria.fr/nicetag/2010/09/09/voc#N-TupleTagActionMTS>
    a owl:Class ;
    rdfs:comment "Describe acciones de etiquetado basadas en etiquetas n-dimensionales que siguen la sintaxis de las machine tag, pero en un contexto en el que faltan API parecidas a las de Flickr."@es, "Describes tagging involving N-tuple tags which follow machine tags typed syntax in acontext where Flickr-like APIs are lacking."@en, "Descrive azioni di tagging basate su tag n-dimensionali che seguono la sintassi delle machine tag, ma in un contesto dove mancano API simili a quelle di Flickr."@it, "Utilisé pour décrire un acte de taguer impliquant des tags dont les libellés ont n-dimensions et suivent la syntaxe des machine tags mais dans un contexte où des APIs semblables à celle de Flickr font défaut."@fr, "Wordt gebruikt om een taghandeling te beschrijven wanneer de labels meerdere dimensies hebben en machinetag syntaxis volgen, maar er geen Flickr-gelijkende API besachikbaar is."@nl ;
    rdfs:label "Acción de etiquetado con una etiqueta n-dimensional y sintaxis de las machine tags"@es, "Acte de taguer avec un tag à n-dimensions et syntaxe de machine tags"@fr, "Azione di tagging con una tag a n-dimensionale e sintassi delle machine tag"@it, "N-tuple tag action with machine tag syntax"@en, "Taghandeling met een n-tuple met machinetag syntaxis"@nl ;
    rdfs:subClassOf <http://ns.inria.fr/nicetag/2010/09/09/voc#MachineTagAction>, <http://ns.inria.fr/nicetag/2010/09/09/voc#N-TupleTagAction> ;
    owl:sameAs <http://ns.inria.fr/nicetag/2010/09/09/voc#MachineTagAction> .

<http://ns.inria.fr/nicetag/2010/09/09/voc#OwnerTagAction>
    a owl:Class ;
    rdfs:comment "Beschrijft een taghandeling verricht door de eigenaar van de URI waarmee de getagde bron geïdentificeerd wordt."@nl, "Usado para describir una acción de etiquetado realizada por el propietario del URI que identifica el recurso etiquetado."@es, "Usato per descrivere un'azione di tagging svolta dal proprietario dell'URI che identifica la risorsa taggata."@it, "Used to describe an act of tagging performed by the owner of the URI that identifies the tagged resource."@en, "Utilisé pour décrire un acte de taguer accompli par le propriétaire de l'URI qui identifie la ressource taguée."@fr ;
    rdfs:label "Acción de etiquetado del propietario"@es, "Acte de taguer d'un propriétaire"@fr, "Azione di tagging del proprietario"@it, "Owner tag action"@en, "Taghandeling eigenaar"@nl ;
    rdfs:subClassOf <http://ns.inria.fr/nicetag/2010/09/09/voc#TagAction> .

<http://ns.inria.fr/nicetag/2010/09/09/voc#PartOfWebRepresentation>
    a owl:Class ;
    rdfs:comment "Usado para representar la parte de la representación de un recurso Web quando se ha hecho uso del acto de etiquetado \"Point\"."@es, "Usato per rappresentare la parte della rappresentazione di una risorsa Web quando si è fatto uso dell'atto di tagging \"Point\"."@it, "Used to represent the part of the Web representation resource being tagged after the \"Point\" TagAction is used."@en, "Utilisé pour représenter la partie de la représentation d'une ressource qui est taguée lorsque qu'il est fait usage de l'acte de taguer \"Pointer\"."@fr, "Wordt gebruikt om het getagde deel van een web-representatie aan te geven wanneer gebruikt is gemaakt van de \"Aanwijs\" taghandeling."@nl ;
    rdfs:label "Onderdeel van de representatie van een bron op het web"@nl, "Part Of Web representation"@en, "Parte de la representación de un recurso en la Web"@es, "Parte della rappresentazione di una risorsa Web"@it, "Partie de la représentation d'une ressource sur le Web"@fr ;
    rdfs:subClassOf <http://ontologydesignpatterns.org/ont/web/irw.owl#WebRepresentation> .

<http://ns.inria.fr/nicetag/2010/09/09/voc#PersonalTagCollection>
    a owl:Class ;
    rdfs:comment "A collection of tags generated by a single user."@en, "Une collection de tags constituée par un utilisateur précis."@fr ;
    rdfs:label "Colección de etiquetas personal"@es, "Collection de tags personnelle"@fr, "Collezione di tag personale"@it, "Personal tag collection"@en, "Persoonlijke tagverzameling"@nl ;
    rdfs:subClassOf <http://ns.inria.fr/nicetag/2010/09/09/voc#TagCollection> .

<http://ns.inria.fr/nicetag/2010/09/09/voc#Point>
    a owl:Class ;
    rdfs:comment "Beschrijft de handeling die verricht wordt met een tag wanneer deze gebruikt wordt om naar een specifiek deel van een web-representatie te verwijzen (een segment van een video, een door een gebruiker gegenereerd commentaar bij een krantenartikel, etc.)."@nl, "Describe la acción que se realiza con una etiqueta cuando es usada para referirse a una parte específica de un recurso Web (el segmento de un video, comentarios generados por los usuarios a un artículo de periódico)."@es, """Describes the action that is performed with a tag whenever it is used to point to a specific part of a Web representation (the segment of a video,
  a user-generated commentary to a newspaper article, etc.)."""@en, "Descrive l'azione che si compie con una tag quando questa è usata per fare riferimento a una parte specifica della rappresentazione di una risorsa Web (il segmento di un video, il commento generato dagli utenti a un articolo di un quotidiano, ecc.)."@it, """Décrit l'action que l'on accomplit avec un tag dès lors que celui-ci est utilisé pour faire référence à une portion spécifique de la représentation 
 d'une ressource sur le Web (le segment d'une vidéo, un commentaire produit par les utilisateurs au pied d'un article, etc.)."""@fr ;
    rdfs:label "Aanwijzen"@nl, "Point"@en, "Pointer"@fr, "Puntar"@es, "Puntare"@it ;
    rdfs:subClassOf <http://ns.inria.fr/nicetag/2010/09/09/voc#TagAction> .

<http://ns.inria.fr/nicetag/2010/09/09/voc#SetTask>
    a owl:Class ;
    rdfs:comment "Beschrijft de handeling die verricht wordt met een tag van het type “te doen” wanneer deze gebruikt wordt om een taak te maken in afwachting van haar realisatie."@nl, "Describe la acción que se realiza con una etiqueta de tipo \"quehacer\" cuando es usada para crear una tarea en espera de realización."@es, "Describes the action that is performed with a \"todo\" tag whenever it is used to create a task awaiting performance."@en, "Descrive l'azione che si compie con una tag di tipo \"dafare\", quando questa è usata per creare un compito in attesa di realizzazione."@it, "Décrit l'action que l'on accomplit avec un tag de type \"àfaire\" dès lors que celui-ci est utilisé pour définir une tâche attendant sa réalisation."@fr ;
    rdfs:label "Definir una tarea"@es, "Definire un compito"@it, "Définir une tâche"@fr, "Set task"@en, "Taak definiëren"@nl ;
    rdfs:subClassOf <http://ns.inria.fr/nicetag/2010/09/09/voc#VisitorTagAction> .

<http://ns.inria.fr/nicetag/2010/09/09/voc#Share>
    a owl:Class ;
    rdfs:comment "Beschrijft de handeling die verricht wordt met een tag wanneer deze gebruikt wordt om de representatie van een bron op het web te delen met een gebruiker van een dienst als Twitter of Delicious. (sioc:UserAccount, wat niet per se een foaf:Person is aangezien het ook om een bot kan gaan of een instelling die met het verlopen van de tijd door verschillende personen vertegenwoordigd kan worden)."@nl, "Describe la acción que se realiza con una etiqueta cuando es usada para compartir la representación de un recurso  en un servicio Web, por ejemplo Delicious o Twitter, con el titular de una cuenta en este servicio (sioc:UserAccount, que no es necesariamente una foaf:Person, porqué puede ser también un robot o una institución cuyos representantes pueden variar en el tiempo."@es, "Describes the action that is performed with a tag whenever it is used to share the representation of a WebResource on various services - Twitter or Delicious for instance - with the owner of a sioc:UserAccount (not necessarily a foaf:Person as it might be either a bot, a person or an institution whose representatives may well vary over time)."@en, "Descrive l'azione che si compie con una tag quando questa è usata per condividere la rappresentazizone di una risorsa su uno specifico servizio Web, per esempio Delicious o Twitter, con il titolare di un account su tale servizio (sioc:UserAccount, che non è necessariamente una foaf:Person, ma può trattarsi anche di un robot, o di una istituzione i cui rappresentanti possono variare nel tempo)."@it, "Décrit l'action que l'on accomplit avec un tag dès lors que celui-ci est utilisé pour partager une représentation d'une ressource sur le Web, notamment sur Delicious ou Twitter. Ce partage ne se fait pas nécessairement avec une autre personne mais plutôt avec le  titulaire d'un compte sur l'un ou l'autre de ces services (sioc:UserAccount, qui n'est pas nécessairement une foaf:Person étant donné qu'il peut s'agir aussi bien d'un robot, d'une personne ou encore d'une institution dont les représentants sont potentiellement amenés à varier au fil du temps)."@fr ;
    rdfs:label "Compartir"@es, "Condividere"@it, "Delen"@nl, "Partager"@fr, "Share"@en ;
    rdfs:subClassOf <http://ns.inria.fr/nicetag/2010/09/09/voc#TagAction> .

<http://ns.inria.fr/nicetag/2010/09/09/voc#SyntacticTagAction>
    a owl:Class ;
    rdfs:comment "Beschrijft tags waarvan de labels van een bepaalde syntaxis gebruik maken om de precisie en manipuleerbaarheid te vergroten."@nl, "Describe etiquetas cuyo texto sigue una sintaxis determinada para una mayor precisión y tratabilidad."@es, "Describes tags whose labels are following a given syntax for improved precision and tractability."@en, "Descrive delle tag il cui testo segue una sintassi determinata per ottenere maggiore precisione e trattabilità."@it, "Décrit des tags dont les libellés mobilisent une certaine syntaxe pour accroître leur précision et leur capacité à être manipulés."@fr ;
    rdfs:label "Acción de etiquetado sintáctica"@es, "Acte de taguer syntaxique"@fr, "Azione di tagging sintattica"@it, "Syntactic Tag Action"@en, "Syntactische taghandeling"@nl ;
    rdfs:subClassOf <http://ns.inria.fr/nicetag/2010/09/09/voc#TagAction> .

<http://ns.inria.fr/nicetag/2010/09/09/voc#TagAction>
    a owl:Class ;
    rdfs:comment "A super class to describe every tag action as modelled by a named graph according to RDF Graph model (RDFG)."@en, "Een overkoepelende categorie die toestaat elke taghandeling te beschrijving als een gelabelde graaf binnen het RDF graph model (RDFG)."@nl, "Una super-clase que permite describir y modelar cada acción de etiquetado utilizando un named graph según el modelo del grafo RDF (RDFG)."@es, "Una super-classe che permette di descrivere e di modellare ogni azione di tagging con un named graph secondo il modello del grafo RDF (RDFG)."@it, "Une super-classe qui permet de décrire et de modéliser les actes de taguer à l'aide d'un graphe nommé et au moyen du modèle de graphe RDF (RDFG)."@fr ;
    rdfs:label "Acción de etiquetado"@es, "Acte de taguer"@fr, "Azione di tagging"@it, "Tag action"@en, "Taghandeling"@nl ;
    rdfs:subClassOf <http://rdfs.org/sioc/ns#Item>, <http://www.w3.org/2004/03/trix/rdfg-1/Graph> ;
    owl:unionOf (<http://ns.inria.fr/nicetag/2010/09/09/voc#OwnerTagAction>
        <http://ns.inria.fr/nicetag/2010/09/09/voc#VisitorTagAction>
    ) .

<http://ns.inria.fr/nicetag/2010/09/09/voc#TagCollection>
    a owl:Class ;
    rdfs:comment "Een verzameling tags zonder verdere specifieke definitie."@nl, "Una generica collezione di tag."@it, "Una genérica colección de etiquetas."@es, "Undefined collection of tags."@en, "Une collection de tags ne répondant à aucune définition particulière."@fr ;
    rdfs:label "Colección de etiquetas"@es, "Collection de tags"@fr, "Collezione di tag"@it, "Tag collection"@en, "Tagverzameling"@nl .

<http://ns.inria.fr/nicetag/2010/09/09/voc#TaggedResource>
    a owl:Class ;
    rdfs:comment "Usado para representar el recurso etiquetado. Equivalente a irw:Resource."@es, "Usato per rappresentare la risorsa taggata. Equivalente di irw:Resource."@it, "Used to represent the resource being tagged. Equivalent of irw:Resource."@en, "Utilisé pour représenter la ressource taguée. Equivalent de irw:Resource."@fr, "Wordt gebruikt als representatie van de bron die getagd wordt."@nl ;
    rdfs:label "Getagde bron"@nl, "Recurso etiquetado"@es, "Ressource taguée"@fr, "Risorsa taggata"@it, "Tagged resource"@en ;
    owl:equivalentClass <http://www.ontologydesignpatterns.org/ont/web/irw.owl#Resource> .

<http://ns.inria.fr/nicetag/2010/09/09/voc#VisitorTagAction>
    a owl:Class ;
    rdfs:comment "Beschrijft een taghandeling verricht door een bezoeker van de web-representatie van een bron."@nl, "Usado para describir una acción de etiquetado realizada por una persona que ha tenido acceso a la representación de un recurso en la Web."@es, "Usato per descrivere un'azione di tagging svolta da una persona che ha avuto accesso alla rappresentazione di una risorsa Web."@it, "Used to describe an act of tagging performed by a the person who browsed a Web representation."@en, "Utilisé pour décrire l'acte de taguer accompli par une personne ayant eu accès à la représentation d'une ressource sur le Web."@fr ;
    rdfs:label "Acción de etiquetado de un visitante"@es, "Acte de taguer d'un visiteur"@fr, "Azione di tagging di un visitatore"@it, "Taghandeling bezoeker"@nl, "Visitor tag action"@en ;
    rdfs:subClassOf <http://ns.inria.fr/nicetag/2010/09/09/voc#TagAction> ;
    owl:disjointWith <http://ns.inria.fr/nicetag/2010/09/09/voc#OwnerTagAction> .

<http://ns.inria.fr/nicetag/2010/09/09/voc#WebConceptTagAction>
    a owl:Class ;
    rdfs:comment "Describes tagging involving Web concepts (such as geonames)."@en, "Usada para describir una acción de etiquetado realizada con la ayuda de un concepto Web (por ejemplo geonames)."@es, "Usata per descrivere un'azioni di tagging effettuata con l'aiuto di un concetto Web (per esempio geonames)."@it, "Utilisé pour décrire un taggage effectué à l'aide de concepts Web (tels que geonames)."@fr, "Wordt gebruikt om taghandelingen te beschrijven waarbij gebruikt gemaakt woord van webconcepten (zoals geonames)."@nl ;
    rdfs:label "Acción de etiquetado con Web concept"@es, "Acte de taguer par concept Web"@fr, "Azione di tagging con Web concept"@it, "Taghandeling met webconcept"@nl, "Web concept tag action"@en ;
    rdfs:subClassOf <http://ns.inria.fr/nicetag/2010/09/09/voc#TagAction> .

<http://ns.inria.fr/nicetag/2010/09/09/voc#belongsToTagCollection>
    a rdf:Property ;
    rdfs:comment "Eigenschap die gebruikt wordt om een enkelvoudige taghandeling te koppelen aan een tagverzameling, zo rekenschap gevende van de verschillende niveaus waarop veelgebruikte tagdiensten tags bijeenverzamelen (http://delicious.com/fabion_gandon/OWL bijvoorbeeld, geeft een webrepresentatie van alle taghandelingen van de gebruiker \"fabian_gandon\" waar op een moment \"t\" het label \"OWL\" is gebruikt)."@nl, "Property used to link a single and well individuated TagAction to a TagCollection to account for the various levels of aggregation provided by common tagging applications. There exist different ways to aggregate tags (for instance, http://delicious.com/fabion_gandon/OWL gives a Web representation of all taggings of user \"fabien_gandon\" involving the tag labeled 'OWL' on delicious.com at time \"t\")."@en, "Propriedad usada para asociar una singola acción de etiquetado a una colección de etiquetas, con el objetivo de dar cuenta de los diferentes niveles de agregación proporcionados por los servicios de etiquetado existentes. Hay varias maneras de agregar la etiquetas (por ejemplo, http://delicious.com/fabion_gandon/OWL permite de acceder a una reppresentación de todas las acciones de etiquetado realizadas por el titular de la cuenta \"fabien_gandon\", en las cuales aparece la etiqueta \"OWL\" en del.icio.us.com en un instante \"t\")."@es, "Proprietà usata per associare una singola azione di tagging a una collezione di tag, con lo scopo di rendere conto dei vari livelli di aggregazione forniti dai servizi di tagging esistenti. Ci sono vari modi di aggregare delle tag (per esempio, http://delicious.com/fabion_gandon/OWL permette di accedere a una rappresentazione di tutte le azioni di tagging svolte dal titolare dell'account \"fabien_gandon\", nelle quali compare la tag \"OWL\" su del.icio.us.com in un istante \"t\")."@it, "Propriété employée pour associer un acte de taguer singulier à une collection de tags. Ceci sert à rendre compte des multiples manières d'aggréger les tags offertes par les différents services existants (l'URI http://delicious.com/fabion_gandon/OWL permet par exemple d'accéder à une représentation de tous les actes de taguer accomplis par le titulaire du compte \"fabien_gandon\" où figure le libellé \"OWL\" sur delicious.com à un instant \"t\")."@fr ;
    rdfs:domain <http://ns.inria.fr/nicetag/2010/09/09/voc#TagAction> ;
    rdfs:label "Appartiene a una collezione di tag"@it, "Appartient à une collection de tags"@fr, "Behoort toe aan tagverzameling"@nl, "Belongs to tag collection"@en, "Pertenece a una colección de etiquetas"@es ;
    rdfs:range <http://ns.inria.fr/nicetag/2010/09/09/voc#TagCollection> .

<http://ns.inria.fr/nicetag/2010/09/09/voc#canBeReadBy>
    a rdf:Property ;
    rdfs:comment "Corresponde al uso de etiquetas cuyo contenido indica el destinatario al cual vienen conferidos derechos de acceso a un recurso."@es, "Corresponds à l'utilisation de tags dont le libellé indique le destinataire auquel des droits d'accès définis sur une ressource donnée ont été octroyés."@fr, "Corrisponde all'uso di tag il cui contenuto indica il destinatario a cui vengono conferiti diritti di accesso a una risorsa."@it, "Eigenschap die gebruikt wordt wanneer het label van een tag aangeeft aan wie toegangsrechten tot de getagde bron worden toegekend."@nl, "Property used when the label of a tag indicates to whom access rights to the tagged resource are conferred."@en ;
    rdfs:domain <http://ontologydesignpatterns.org/ont/web/irw.owl#WebRepresentation> ;
    rdfs:label "Can be read by"@en, "Kan gelezen worden door"@nl, "Peut être lu par"@fr, "Puede ser leído por"@es, "Può essere letto da"@it ;
    rdfs:range foaf:Person ;
    rdfs:subPropertyOf <http://ns.inria.fr/nicetag/2010/09/09/voc#isRelatedTo> .

<http://ns.inria.fr/nicetag/2010/09/09/voc#cannotBeReadBy>
    a rdf:Property ;
    rdfs:comment "Eigenschap die gebruikt wordt wanneer het label van een tag aangeeft aan wie de toegangsrechten tot de getagde bron worden ontzegd."@nl, "Property used when the label of a tag indicates to whom access right to the tagged resource are denied."@en, "Propriedad usada cuando el contenido de una etiqueta indica el destinatario al cual se han negado derechos de acceso a un  recurso."@es, "Proprietà usata quando il contenuto di una tag indica il destinatario a cui sono negati diritti di accesso a una risorsa."@it, "Propriété utilisée quand le libellé d'un tag indique le destinataire auquel des droits d'accès définis sur une ressource donnée ont été déniés."@fr ;
    rdfs:domain <http://ontologydesignpatterns.org/ont/web/irw.owl#WebRepresentation> ;
    rdfs:label "Cannot be read by"@en, "Kan niet gelezen worden door"@nl, "Ne peut être lu par"@fr, "No puede ser leído por"@es, "Non può essere letto da"@it ;
    rdfs:range foaf:Person ;
    rdfs:subPropertyOf <http://ns.inria.fr/nicetag/2010/09/09/voc#isRelatedTo> .

<http://ns.inria.fr/nicetag/2010/09/09/voc#elicitsAction>
    a rdf:Property ;
    rdfs:comment "Eigenschap die gebruikt wordt wanneer een bron aanzet tot het verrichten van een handeling."@nl, "Property used when a resource elicits an action to be performed."@en, "Propriedad usada cuando un recurso suscita la realización de una acción."@es, "Proprietà usata quando una risorsa suscita lo svolgimento di un'azione."@it, "Propriété utilisée quand une ressource suscite l'accomplissement d'une action."@fr ;
    rdfs:label "Elicits action"@en, "Ontlokt de handeling"@nl, "Suscita l'azione"@it, "Suscita la acción"@es, "Suscite l'action"@fr ;
    rdfs:subPropertyOf <http://ns.inria.fr/nicetag/2010/09/09/voc#isRelatedTo> .

<http://ns.inria.fr/nicetag/2010/09/09/voc#hasCommunitySign>
    a rdf:Property ;
    rdfs:comment "Correspond à des usages collectivement constitués de libellés choisis par une communauté."@fr, "Corresponde al uso de etiquetas elegidas por una comunidad."@es, "Corresponds to uses of collectively approved labels shared inside a community."@en, "Corrisponde all'uso di tag scelte da una comunità."@it, "Komt overeen met collectief afgestemd gebruik van door een gemeenschap gekozen labels."@nl ;
    rdfs:label "A pour signe collectif"@fr, "Ha segno collettivo"@it, "Has community sign"@en, "Heeft een gemeenschappelijk teken"@nl, "Tiene signo colectivo"@es ;
    rdfs:subPropertyOf <http://ns.inria.fr/nicetag/2010/09/09/voc#isRelatedTo> .

<http://ns.inria.fr/nicetag/2010/09/09/voc#hasForMedium>
    a rdf:Property ;
    rdfs:comment "Eigenschap die gebruikt wordt wanneer het label van een tag aangeeft tot welk medium een via het web toegankelijke representatie behoort (\"forum\", \"video\", \"foto\", \"webpagina\", \"webdienst\", etc.)"@nl, "Property used when the label of a tag indicates the medium which an HTTP-accessible Web representation belongs to (\"forum\", \"video\", \"photo\", \"Webpage\", \"Webservice\", etc.)."@en, "Propriedad usada cuando el contenido de una etiqueta indica el medium al que pertenece la representación Web del recurso al cual se accede (\"forum\", \"video\", \"foto\", \"página Web\", \"Webservice\", etc.)."@es, "Proprietà usata quando il contenuto di una tag indica il medium a cui appartiene la rappresentazione Web della risorsa a cui si accede (\"forum\", \"vidéo\", \"photo\", \"pagina Web\", \"Webservice\", etc.)."@it, "Propriété utilisée quand le libellé d'un tag indique de quel média la représentation de la ressource à laquelle on accède ressortit (\"forum\", \"vidéo\", \"photo\", \"page Web\", \"Webservice\", etc.)."@fr ;
    rdfs:domain <http://ontologydesignpatterns.org/ont/web/irw.owl#WebRepresentation> ;
    rdfs:label "Es un medium de tipo"@es, "Est un medium de type"@fr, "Has for medium"@en, "Is het medium"@nl, "È un medium di tipo"@it ;
    rdfs:subPropertyOf <http://ns.inria.fr/nicetag/2010/09/09/voc#isRelatedTo> .

<http://ns.inria.fr/nicetag/2010/09/09/voc#hasPart>
    a rdf:Property ;
    rdfs:comment "Eigenschap die gebruikt wordt wanneer het label van een tag aangeeft welk gedeelte van een web-representatie getagd wordt."@nl, "Property used when the label of a tag indicates which part of a Web representation is being tagged."@en, "Propriedad usada cuando el contenido de una etiqueta indica que parte de la representación de un recurso en la Web ha sido etiquetada."@es, "Proprietà usata quando il contenuto di una tag indica quale parte della rappresentazione di una risorsa su Web è taggata."@it, "Propriété utilisée quand le libellé d'un tag indique quelle partie de la représentation d'une ressource sur le Web est taguée."@fr ;
    rdfs:domain <http://ontologydesignpatterns.org/ont/web/irw.owl#WebRepresentation> ;
    rdfs:label "A pour partie"@fr, "Ha come parte"@it, "Has part"@en, "Heeft als deel"@nl, "Tiene como parte"@es ;
    rdfs:range <http://ns.inria.fr/nicetag/2010/09/09/voc#PartOfWebRepresentation> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://ns.inria.fr/nicetag/2010/09/09/voc#isRelatedTo> .

<http://ns.inria.fr/nicetag/2010/09/09/voc#hasPersonalSign>
    a rdf:Property ;
    rdfs:comment "Correspond à l'emploi de libellés définis par un utilisateur pour rassembler, catégoriser ou distinguer des ressources voire simplement structurer sa propre collection de tags."@fr, "Corresponde al uso de etiquetas definidas por el usuario, que pueden servir para recoger, categorizar o distinguir etiquetas, o para estructurar su propria colección de etiquetas ."@es, "Corresponds to uses of user-defined labels that can either serve to gather, categorize, distinguish resources or simply add structure to one's collection of tags."@en, "Corrisponde all'uso di tag definite dall'utente che possono servire per raccogliere, categorizzare o distinguere risorse, oppure semplicemente per strutturare la propria collezione di tag."@it, "Komt overeen met het gebruik van persoonlijk gedefinieerde labels die tot doel hebben bronnen te verzamelen, categoriseren en onderscheiden, of die simpelweg een verzameling tags structureren."@nl ;
    rdfs:label "A pour signe personnel"@fr, "Ha segno personale"@it, "Has personal sign"@en, "Heeft een persoonlijk teken"@nl, "Tiene signo personal"@es ;
    rdfs:subPropertyOf <http://ns.inria.fr/nicetag/2010/09/09/voc#isRelatedTo> .

<http://ns.inria.fr/nicetag/2010/09/09/voc#isAbout>
    a rdf:Property ;
    rdfs:comment "Eigenschap die gebruikt wordt wanneer het label van een tag het thema van een bron beschrijft."@nl, "Property used when the label of a tag describes the topic of a resource."@en, "Propriedad usada cuando el contenido de una etiqueta describe el tema de un recurso."@es, "Proprietà usata quando il contenuto di una tag descrive il tema di una risorsa."@it, "Propriété utilisé pour indiquer que le libellé d'un tag décrit le thème d'une ressource."@fr ;
    rdfs:label "A pour thème"@fr, "Betreft"@nl, "Ha come tema"@it, "Is about"@en, "Tiene como tema"@es ;
    rdfs:subPropertyOf <http://ns.inria.fr/nicetag/2010/09/09/voc#isRelatedTo> .

<http://ns.inria.fr/nicetag/2010/09/09/voc#isRelatedTo>
    a rdf:Property ;
    rdfs:comment "Usado para asociar un recurso a un signo que puede ser, en sí mismo, de qualquier tipo, con tal que su representación, identificada por un URI, sea accesible mediante el protocolo HTTP. NiceTag define las etiquetas por medio de una propiedad que asocia dos recursos; la ontologia IRW permite comprender con mas claridad el significaso de nt:taggedResources(en especiàl la clase irw:Resource)."@es, "Usato per associare una risorsa a un segno che può essere, di per sè, di qualsiasi tipo, purchè la sua rappresentazione, identificata da un URI, sia accessibile tramite il protocollo HTTP. NiceTag definisce le tag per mezzo di una proprietà che associa due risorse; l'ontologia IRW permette di comprendere più precisamente il significato di nt:TaggedResource (in particolare la classe irw:Resource)."@it, "Used to link a resource to a sign, which can itself, be of any type, provided its representation is HTTP accessible from a URI. NiceTag defines tags by means of a mere property linking two Resources; this said, the many distinctions found in IRW ontology give a more precise account of nt:TaggedResource (see in particular irw:Resource)."@en, "Utilisé pour lier une ressource à un signe qui, lui-même, peut être de n'importe quel type pourvu que sa représentation, identifiée par une URI, soit accessible via le protocole HTTP. NiceTag définit les tags au moyen d'une propriété qui relie deux Resource; toutefois, l'ontologie IRW permet de comprendre plus précisément la signification de nt:TaggedResource (en particulier la classe irw:Resource)."@fr, "Wordt gebruikt om een bron met een teken te verbinden. Dit teken kan om het even welk type zijn zolang de representatie toegankelijk is via een URI over HTTP. NiceTag definieert tags door een eigenschap die twee bronnen verbindt. Toch kunnen veel van de onderscheiden die te vinden zijn in de IRW ontologie gebruikt worden om een meer precies beeld te krijgen van nt:TaggedResource (in het bijzonder de klasse irw:Resource)."@nl ;
    rdfs:label "Est relié à"@fr, "Está relacionado con"@es, "Houdt verband met"@nl, "Is related to"@en, "È connesso con"@it .

<http://ns.inria.fr/nicetag/2010/09/09/voc#isRelevant>
    a rdf:Property ;
    rdfs:comment "Eigenschap die gebruikt wordt om \"isRelevantToSb\" en \"isRelevantToSt\" onder één noemer te brengen."@nl, "Property used to subsume \"isRelevantToSb\" and \"isRelevantToSt\"."@en, "Propriedad usada para subsumir \"isRelevantToSb\" y \"isRelevantToSt\"."@es, "Proprietà usata per sussumere \"isRelevantToSb\" e \"isRelevantToSt\"."@it, "Propriété utilisée pour subsumer \"isRelevantToSb\" et \"isRelevantToSt\"."@fr ;
    rdfs:label "Es pertinente"@es, "Est pertinent"@fr, "Is relevant"@en, "Is relevant"@nl, "È pertinente"@it ;
    rdfs:subPropertyOf <http://ns.inria.fr/nicetag/2010/09/09/voc#isRelatedTo> .

<http://ns.inria.fr/nicetag/2010/09/09/voc#isRelevantToSb>
    a rdf:Property ;
    rdfs:comment "Deeleigenschap van ‘isRelevantTo’, gebruikt om een verband tot stand te brengen tussen een bron en de persoon waar het betrekking tot kan hebben. In een zodanige vorm dat er geen onmiddelijke formele relatie tussen de twee afgeleid kan worden behalve vanuit het gezichtspunt van een specifiek persoon en de gebruiker die dit verband gelegd heeft."@nl, "Sotto-proprietà di 'isRelevantTo' usata per associare una risorsa alla persona a cui può essere pertinente, in modo tale che nessun collegamento formale immediato possa essere inferito fra i due, eccetto dal punto  di vista del creatore di tale collegamento"@it, "Sous-propriété de 'isRelevantTo', utilisée pour associer une ressource à une personne de telle manière qu'aucun lien formel ne puisse être inféré entre les deux excepté du point de vue du destinataire et du destinateur du tag."@fr, "Sub-propriedad de 'isRelevantTo' usada para asociar un recurso a la persona para la que puede ser pertinente, de manera que ningun enlace formal inmediato pueda ser inferido entre los dos, excepto desde el punto de vista del creador de esa asociación."@es, "Subproperty of 'is relevant to' used to link a resource to the person whom it may be relevant to. In other words, in such a way that no immediate formal link can be inferred between the two except from the point of view of a precise person in addition to the user who defined the said link."@en ;
    rdfs:label "Es pertinente para alguien"@es, "Est pertinent pour quelqu'un"@fr, "Is relevant to somebody"@en, "Is relevant voor iemand"@nl, "È pertinente a qualcuno"@it ;
    rdfs:range foaf:Person ;
    rdfs:subPropertyOf <http://ns.inria.fr/nicetag/2010/09/09/voc#isRelevantTo> .

<http://ns.inria.fr/nicetag/2010/09/09/voc#isRelevantToSt>
    a rdf:Property ;
    rdfs:comment "Deeleigenschap van ‘isRelevantTo’, gebruikt om een verband te leggen tussen de bron en iets anders, waarbij geen formeel verband is vast te stellen behalve vanuit het gezichtspunt van degene die dit verband legt."@nl, "Sotto-proprietà di 'isRelevantTo' usata per associare una risorsa a qualsiasi cosa che possa essere pertinente, in modo che nessun collegamento formale immediato possa essere inferito fra i due, eccetto dal punto  di vista del creatore di tale collegamento."@it, "Sous-propriété de \"isRelevantTo', utilisée pour lier quoi que ce soit à une ressource de telle manière qu'aucun lien immédiat formel ne puisse être inféré entre les deux excepté du point de vue du créateur d'un tel lien."@fr, "Sub-propriedad de 'isRelevantTo' usada para asociar un recurso a qualquier cosa para la que pueda ser pertinente, de manera que ningun enlace formal inmediato pueda ser inferido entre los dos, excepto desde el punto de vista del creador de esa asociación."@es, "Subproperty of 'is relevant to', used to link a resource to anything that it may be relevant to. In other words, in such a way that no immediate formal link can be inferrend between the two except from the point of view of the creator of the said link."@en ;
    rdfs:label "Es pertinente para algo"@es, "Est pertinent par rapport à quelque chose"@fr, "Is relevant met betrekking tot iets"@nl, "Is relevant to something"@en, "È pertinente a qualcosa"@it ;
    rdfs:subPropertyOf <http://ns.inria.fr/nicetag/2010/09/09/voc#isRelevantTo> .

<http://ns.inria.fr/nicetag/2010/09/09/voc#isWorth>
    a rdf:Property ;
    rdfs:comment "Eigenschap die gebruikt wordt op het moment dat een een bron wordt gewaardeerd, geklassificeerd met een label (\"***\", \"5/10\", \"0\", \"het beste\", etc.)."@nl, "Property used whenever a resource is evaluated, ranked, etc. thanks to a label (\"***\", \"5/10\", \"0\", \"best\", etc.)."@en, "Propriedad usada para indicar que un recurso es evaluado, clasificado, etc., por medio del contenido de una etiqueta (\"***\", \"5/10\", \"0\", \"best\", etc.)."@es, "Proprietà usata per indicare che una risorsa è valutata, classificata, ecc. per mezzo del contenuto di una tag (\"***\", \"5/10\", \"0\", \"best\", etc.)."@it, "Propriété utilisée pour indiquer qu'une ressource est évaluée, classée, etc. à l'aide d'un libellé (\"***\", \"5/10\", \"0\", \"le meilleur\", etc.)."@fr ;
    rdfs:label "Ha valore"@it, "Is waaard"@nl, "Is worth"@en, "Tiene valor"@es, "Vaut"@fr ;
    rdfs:subPropertyOf <http://ns.inria.fr/nicetag/2010/09/09/voc#isRelatedTo> .

<http://ns.inria.fr/nicetag/2010/09/09/voc#makesMeFeel>
    a rdf:Property ;
    rdfs:comment "Eigenschap die gebruikt wordt om aan te geven dat het label van een tag een emotionele reactie weergeeft of uitdrukt."@nl, "Property used to indicate that the label of a tag denotes/expresses an emotional reaction."@en, "Propriedad usada para indicar que el contenido de una etiqueta denota/expresa una reacción emocional."@es, "Proprietà usata per indicare che il contenuto di una tag denota/esprime una reazione emotiva."@it, "Propriété utilisée pour indiquer que le libellé d'un tag dénote/exprime une réaction émotionnelle."@fr ;
    rdfs:label "Maakt dat ik me voel"@nl, "Makes me feel"@en, "Me provoca"@es, "Mi suscita"@it, "Produit sur moi"@fr ;
    rdfs:subPropertyOf <http://ns.inria.fr/nicetag/2010/09/09/voc#isRelatedTo> .

<http://ns.inria.fr/nicetag/2010/09/09/voc#raisesQuestionAbout>
    a rdf:Property ;
    rdfs:comment "Eigenschap die gebruikt wordt wanneer het label van een tag aangeeft dat een vraag gesteld wordt."@nl, "Property used when the label of a tag indicates that a question is being asked."@en, "Propriedad usada cuando el contenido de una etiqueta indica que se esta planteando una pregunta."@es, "Proprietà usata quando il contenuto di una tag indica che si sta ponendo una domanda."@it, "Propriété utilisée quand le libellé d'un tag indique qu'une question est posée."@fr ;
    rdfs:label "Plantea una cuestión sobre"@es, "Raises question about"@en, "Roept vragen op over"@nl, "Solleva una domanda su"@it, "Soulève une interrogation au sujet de"@fr ;
    rdfs:subPropertyOf <http://ns.inria.fr/nicetag/2010/09/09/voc#isRelatedTo> .

<http://ns.inria.fr/nicetag/2010/09/09/voc#sentBy>
    a rdf:Property ;
    rdfs:comment "Correspond à l'utilisation de signes qui indiquent à qui une ressource a été suggérée."@fr, "Corresponde al uso de etiquetas que indican por quien ha sido sugerido un recurso."@es, "Corresponds to uses of labels that indicate by whom a resource was suggested."@en, "Corrisponde all'uso di tagche indicano da chi è stata suggerita una risorsa."@it, "Komt overeen met het gebruik van labels die aangeven door wie deze bron is voorgesteld."@nl ;
    rdfs:domain <http://ontologydesignpatterns.org/ont/web/irw.owl#WebRepresentation> ;
    rdfs:label "Enviado por"@es, "Envoyé par"@fr, "Inviato da"@it, "Sent by"@en, "Verstuurd door"@nl ;
    rdfs:range <http://rdfs.org/sioc/ns#UserAccount> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://ns.inria.fr/nicetag/2010/09/09/voc#isRelatedTo> .

<http://ns.inria.fr/nicetag/2010/09/09/voc#sentTo>
    a rdf:Property ;
    rdfs:comment "Eigenschap die gebruikt wordt wanneer het label van een tag aangeeft aan wie de bron is voorgesteld (modelleert bestaande functionaliteit zoals de \"for:-username\" tags op Delicious)."@nl, "Property used when the label of a tag indicates to whom a resource was suggested (models existing features like delicious \"for:-username\" tags)."@en, "Propriedad usada cuando el contenido de una etiqueta indica a que usuario un recurso ha sido sugerido (modeliza funcionalidades existentes como las etiquetas \"for:usuario\" en Delicious)."@es, "Proprietà usata quando il contenuto di una tag indica a quale utente una risorsa è stata suggerita (modellizza funzionalità esistenti come le tag \"for:utente\" in Delicious)."@it, "Propriété utilisée quand le libellé d'un tag indique à quel utilisateur une ressource a été suggérée (modélise des fonctionalités existantes telles que les tags \"for:-username\" sur Delicious)."@fr ;
    rdfs:domain <http://ontologydesignpatterns.org/ont/web/irw.owl#WebRepresentation> ;
    rdfs:label "Enviado a"@es, "Envoyé à"@fr, "Inviato a"@it, "Sent to"@en, "Verstuurd aan"@nl ;
    rdfs:range <http://rdfs.org/sioc/ns#UserAccount> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://ns.inria.fr/nicetag/2010/09/09/voc#isRelatedTo> .

